deleteMinの定義のうち、上3つは明らかにO(1)。

        y(=s)
     x(=t)     c
   a   b

         ↓

        x(=s')
    d      y(=t')
         b   c

d = deleteMin a

以下、定理5.2と同様の記号を利用。

## 仮定

A(a) = T(a) + P(d) - P(a)
（aに対するdeleteMin呼び出しにおける償却コスト）

A(t) <= 1 + 2p(t)

## 証明

A(s)
= T(s) + P(s') - P(s)
  {
    T(s) = 2 + T(a)
  }
= 2 + T(a) + P(s') - P(s)
  {
    A(a) = T(a) + P(d) - P(a)
  }
= 2 + A(a) - P(d) + P(a) + P(s') - P(s)
  {
    補完1
  }
= 2 + A(a) + p(s') + p(t') - p(t) - p(s)
<= 3 + 2p(a) + p(s') + p(t') - p(t) - p(s)
  {
    p(a) < p(t)
    p(s') < p(s)
  }
< 3 + p(a) + p(t')
  {
    #a + #t' < #s
    1 + logy + logz < 2logx
  }
< 2 + 2p(s)

p(s) = log(#s)より、deleteMinはO(log(n))


補完1
- P(d) + P(a) + P(s') - P(s)
  = (P(s') - P(d)) + (P(a) - P(s))
P(s') - P(d)
  = P(d) + p(s') + P(t') - P(d)
  = p(s') + P(t')
  = p(s') + P(b) + p(t') + P(c)
P(a) - P(s)
  = P(a) - (P(t) + p(s) + P(c))
  = P(a) - (P(a) + p(t) + P(b)) - p(s) - P(c)
  = -p(t) - P(b) - p(s) - P(c)

よって、
(P(s') - P(d)) + (P(a) - P(s))
  = p(s') + p(t') - p(t) - p(s)
